中大教授李立峯：八九民運可能是曼德拉效應下的錯記事情

香港01洗腦真係好恐佈

// 舉例說，我在幾年前開始進行關於香港人對六四的集體回憶的研究，試過對一些市民進行訪談，其中一條問題就是要讓他們憶述，1989 年 6 月 3 日晚上，他們在做什麼，以及在什麼情況下知道鎮壓的消息。每位被訪者的情況固然不完全一樣，但他們對當天晚上的回憶，在敍事結構上是高度一致的，就是先強調自己當時高度關注事件，情緒已經非常緊張，無時無刻在聽着電台或看着電視以獲知最新資訊，那天晚上亦是一樣，一直貼着媒體，所以亦差不多是第一時間得知消息。

我無法分辨被訪者的回憶有沒有錯誤，但我們見到的是個人回憶背後有共同的敍事框架。在這種社會框架的影響下，如果有人當天晚上其實並不像自己多年後敍述的一模一樣，是絕對有可能的。同樣道理，如果一個強大的社會框架使很多人同時以為沒有發生過的事曾經發生，也是有可能的。//

繼力撐食早餐成績好一文後
李立峯又再證明支文大學垃撚圾

曼德拉效應：
食早餐成績好：

我都覺得係
所以要停止一切捐款

實情係當晚死咗好多人，但經過孟加拉效應後，大家都記後當晚無死過人

利申：呢個地球咁多人，無時無刻都有人過身，我並不是指明 d 人因某件事而死

唔係咩 無發生過都要比錢

唔怪得百度五毛6IX成日係度吹奏孟加拉效應
仲要話百度貼吧高質過呢度
真相大白

南京大屠殺都係曼德拉效應

好快所有野都無發生過
咩佔中啊，64啊，大躍進啊
一切都係孟加拉錯哂

係南京大屠殺一定有發生過
因為13億人話有啊嘛

中大教授都信呢d on9效應

好多邪教信徒本身都係高學歷專業人士

唔係成日話六四唔關香港人事架咩
有無發生過有咩所謂

香港回歸都係曼德拉效應

根本連支國本身都係曼德拉效應

任何歷史都係當下嘅歷史

其實係一齊記錯左

明年六四維園可以收工

香港自古以來都不是中國
中國憲法只因受曼德拉效應影響而錯記事情

其實「香港自古以來屬於所謂中國」都係曼德拉效應下集體記錯既事情

中大教授都會鬧學生係英國走狗啦

有乜出奇?

留言遠多於正負評

史丹福大學PhD丶副教授

為大陸水喉呃點擊